到底公屋學生可以點住hall

用一個sem計＋最低洗費無額外不需要開支
一個sem hall費已經＝6000蚊
電費冷氣雜物廁紙洗衫保守估計 350蚊x4個月 ＝1400蚊
social樓層活動飲酒最平每個月都 150蚊x4個月＝650蚊
每日2餐lunch+dinner最平 80蚊x30日＝2400蚊
外加零食 每個月得5-6包薯片 100蚊x4個月＝400蚊
上莊要自己貼錢搞function＝上唔起
買衫褲鞋扮私樓仔＝扮唔起／非生存開支

總結：一個sem最基層保守開支＝10850蚊
基本住year1一年＋year234是但住多年共計4個sem＝43400蚊學貸

公屋仔邊到比得起咁多錢住hall
定係住hall已經係中產老豆老母以上既玩意？

咁啱諗到

關愛基金宿舍津貼
住 hall 你估要畀錢

係咪所有住hall既人屋企係有錢人

上到U都唔撚識搵parttime做就死撚左佢啦

parttime賺到幾多？

有嘅咩 完全唔知

住hall為左hall life
定住hall為左賺錢交hall fee?
咁為左賺錢無曬hall life意義名存實亡

當你個保守開支正確
1sem=10850蚊
一個sem有幾多個月呀?

你食飯計咗1個月咋wor

armarm睇左
4900蚊一個sem
交hall費都唔夠

hall life=夜晚飲酒打牌睇波
你去uniqlo返日頭更咪得

ching醒目
睇少左

個開支一定完全唔夠你正常social

你真係咁窮嘅每年大學都會派錢/可以同政府借
想嘅一定可以住hall睇吓你有咩志向同想點洗錢姐
已經唔講做part time補習做周未hea吓都可以3000蚊個月啦

更正：計埋食飯4個月係＝總計18050蚊

借財仔,住hall一世人得4年機會,遲d做野慢慢還番

數唔係咁計 有冇諗過唔住hall你都要洗錢

利申：公屋仔冇住hall

有個上限好似得幾千蚊

更正：計埋食飯4個月18050蚊
總計72200蚊

4900蚊一個sem

所以就計緊住hall要幾錢

財仔？
住4年還40年

電費 冷氣 雜物 廁紙 洗衫 ？

廁紙邊洗買，當你真係買，邊兩條夠你同rm用成年，冷氣一個sem咪幾舊，洗衫儲埋先洗，洗得你幾多錢，慳返啲時間同車錢都抵返

社交洗費你唔住hall都有架啦，一齊的士出的士返仲抵過搭巴士

人一世物一世乜都試下啦,遲d供樓咪又係咁供

借完為左住hall孭住70000既貸款
派錢幫補得幾多？唔係個個都拿到scholar

點解一定要住hall
冇錢咪唔好住

係呀
所以已經勁保守估計了
每個月飲3杯都無曬

咁唔洗讀書？

窮有窮住，毒撚唔洗social,食飯頹食可以canteen即食麵

所以討論緊住得hall就係咪中產仔女

一個sem 萬幾蚊都比唔起？
自己番pt都有啦

一個月150就social到
想知樓主讀咩u

btw 仲有condom錢
最緊要呢樣

食飯可以食平啲嘛，自己買餸平均一餐十蚊有找。

反而樓層活動先最貴

大部份係，真窮果d又補習又pt你唔知姐

係呀
你講個啲已經計到極限少
社交洗費for hall已經保守到極限
都已經係要洗咁多

我見啲人又唔係讀書又唔係上莊又無lab堂又online lecture都照返去住
每個月比hall費有錢到咁應該無可能係公屋仔女

慳啲洗
一個用兩次

可以夜晚個餐自己煮？

個陣晚晚意粉，食咗成個sem
每晚轉下口味
然後瘦咗

grant

所以公屋仔女已經得有出現過就叫social
再加budget就過10萬了

本身入到u既公屋仔女%都少，住hall少係正常

只包學費
thanks

挖礦

多數去學生會拎經常有家計會既dom任拎，都幾厚唔驚穿

其實你要扣返本身唔住Hall既生活成本先岩

真係唔使

有grant loan，同埋你可以做part time
咁簡單都要問？

所以唔住hall

讀咩書
4年黎唔計attendance ge堂上加埋唔多過30堂
準時grad就得啦

你係窮嘅，hall會免費俾你住。
如果你唔夠窮，有機會免一半only

窮撚doesn’t deserve anything

點挖

唔住hall食屋企住屋企成本太少
淨計social已經計少左好多

米玩啦。除左住hall D錢，其他費用係咪都要出。

我都係公屋仔住hall
靠parttime同scholarship 過活

唔讀好啲書點搵工還錢
vicious cycle

做完一件事就做唔到另一件事
係人嘅能力問題
咪撚諗住hall啦唔好煩

唔係
social已經計少左
食飯食屋企
雜物電費屋企出

公屋仔就死撚咗佢啦

所以住得hall既都無金錢上後顧之憂？

還咩錢 做咩要還錢

借loan住hall唔洗還？

咁樣你係假設左唔住hall就一定係屋企食飯同埋唔會social, 而住hall一定會唔會自己煮同會social
姐係你口中洗費多左既原因唔係因為住hall, 係因為出街食飯同埋social
btw好似太認真

話時話 真係冇見過窮撚住hall

利申 hku窮撚

做hall 雞接生意

屋企咬老綜
Hall錢=免費

屌 上到大學都仲問呢啲問題
冇錢就諗辦法搵錢
搵唔夠就諗辦法慳啲洗
窮撚唔想付出又要跟人地玩足咁多野
你住hall都唔會開心
算啦唔好諗 為你好

如果你係重視學業既人 我建議你唔好住hall你一定後悔

Full grant
一年額外有一萬蚊生活費
呢一萬都係唔洗還
如果學校有宿費豁免
基本上 full grant都申請到
利申：公屋窮撚住到hall兼唔洗返part time

買衫褲鞋扮私樓仔
想知道私樓仔啲衣著有乜特別？

食橙都唔夠啦

必要開支點樣慳啲洗？
住hall邊有咁多時間搵錢？
所以未討論緊住hall係咪都係有錢人
ching係咪有心得

住hall可以慳返車費、食飯（hall can）同屋企水電煤呢d

車費以往我一個sem都要>$3000

唔計住hall錢既話
如果你係慳住咁住hall
每日都係canteen食

日常開支一定平過屋企住

不過真係住到咁摺仲u乜life屋企住算啦

咁真係要窮到貼地先可以唔洗還

full grant

最起碼名牌
著champion而唔係淘寶衫

一個月兩千幾

所以公屋仔女有無hall life

香港人最緊要返工 唔番就係抵死

如果你講真正既full gramt公屋仔，佢地每年都有多8000書簿費，加埋part time 少少零用錢 關愛基金，真係唔會住唔到

睇邊間U 啦，香港島有間U住hall啲”social”係強制性同無得豐儉由人

咁想住既一定搵到錢住 一個月返Part time $3-4k都走唔甩 仲要有陣時sem break返intern一個月都$10k 世上無難事 只怕有心人 P.S. 如非必要就咪住Hall啦 日日搭的士返學啲車費仲平 又唔洗諗電費同洗衫錢

肥ee話會鬧到人喊
驚驚

你乜野洗費一個月18k

窮就去返part time

睇你公屋仔窮成點我識既公屋仔住hall唔洗好似你講既慳到咁

同埋我只係想糾正你個計法係overestimate
首先日常開支平左 其次時間成本呢
每日搭車返學2個鐘 拎去返工呢度每日都100幾啦

大把公屋仔返住part time住hall一樣有ulife

我唔住係因為我毒撚唔想social 唔關錢事

基本上住到公屋
拎full grant就唔難

私樓仔表示平時著開GU衫

著名牌係睇個人而唔係佢既家底的

上限係 8000 幾蚊
個資助額同 grant loan 差唔多 percentage

8000蚊一年

你計漏咗呢樣，上面條公式已經唔成立

影響有幾多
減埋2年16000
總計都係5萬近6萬

用TSFS同non mean囉 再接返幾個補習學生 息口算低㗎喇 你要玩又冇家底就預咗係咁 第時努力啲做嘢還返筆錢囉

嘩原來要課咁多金架，揾錢都未識學人洗咁撚大

認真咩 有冇咁窮呀？
讀大學果時都大把同學住公屋
一樣正常社交 正常去玩唱k 睇戲食飯去旅行
點解成日講到住公屋好似連出街食餐飯都冇錢咁

無借loan 學費屋企比